%@metapost:polynesie2007.mp
%@Titre:Polynésie -- 2007
L'histogramme ci-dessous donne les âges des 150 employés d'une entreprise.
\[\includegraphics{polynesie2007-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau ci-dessous.\\
\end{myenumerate}
\setlength{\tabcolsep}{0.75pt}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{7}{>{\centering\arraybackslash}X|}c|}\hline
\^Age&{\footnotesize$20\leqslant\text{âge}<24$}&{\footnotesize$24\leqslant\text{âge}<28$}&{\footnotesize$28\leqslant\text{âge}<32$}&{\footnotesize$32\leqslant\text{âge}<36$}&{\footnotesize$36\leqslant\text{âge}<40$}&{\footnotesize$40\leqslant\text{âge}<44$}&Total\\\hline
{\footnotesize Centre de la classe}&22&&&&&&  \\ \hline
{\footnotesize Effectifs}&&&&&&&\\ \hline
{\footnotesize Fréquences (\%)}&&&&&&&\\ \hline
\end{tabularx}
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item Quel est le pourcentage des employés qui ont strictement moins de 36 ans?
\item Calculer l'âge moyen d'un employé de cette entreprise.
\end{myenumerate}